汀九橋造價17億 VS 元朗天橋造價17億

一定又係通脹

咁都成廿年啦
inflation rate每年3%，過左20年，nominal計都差不多一個double啦

同埋好似話支樁要打得好深

要不是中國 橋都無撚得係行呀

官商勾結 打斧頭

我覺得唔可以成日太武斷將兩條橋放埋一齊咁樣直接比較
係比較就要比較埋佢背後所需要嘅技術等等

應該要公開份標內容

元朗多牛屎 需要較高技術

講得好！

我覺得用常識都可以判斷到元朗天橋技術難道唔會高過汀九

東方華爾街 第一集

汀九橋係計入當時機場核心計劃費用

常識的確唔可以解答晒所有問題嘅
一嚟呢佢係喺河(坑渠)上面起，施工期有限
二嚟元朗地底本身多溶洞，嗰陣起朗屏西鐵站有一支樁打咗二百幾米

我係話常識可以做基本判斷，唔係話常識解答所有問題
睇清楚我講咩先

lm

咪就係話你基本判斷有可能錯囉

到底溶洞打樁難d定海床打樁難d 90年代人工同宜家又有冇double

又一條盲撚

你諗下西鐵站有幾大有幾高姐
但係打樁都要打二百幾米

唔知喇，我小學讀常識無教newton's law
可能佢d常識包埋畫bending moment diagram

你覺得會難過起條行車垮會大橋？

你真係唔知咩叫常識架喎
你日常生活做判斷係咪吓吓都要查書搵料

以上五毛：
1.）戚繼光
2.) dewi👿

係我唔熟個樣野個陣我唔會格硬做判斷
我寧願話我唔知

睇嚟你真係有好多野都唔知

同意上面某師兄。
從來工程規模大 唔等於engineering problem大

知之為知之，不知為不知，是知也

其實條樁打深左，除左施工期耐左，支樁用料多左之外
仲有乜因素會令工程造價大幅上升呢?

利申:唔識，請教工程撚

可以直接答你係呀, 因為有溶洞
乜都唔識仲要衝出黎反問人

人工?用既料錢?
一個大型基建要請好多人

好過你無知又要衝出黎柒

見到有幾條傻撚唔識又扮識好想笑

用行車橋黎比較

梗係用返行人橋比啦

十年貴十倍

我有講錯咩野？ 你咁叻，攞數據出嚟證明我錯囉
做唔做到呀？柒頭

依家起汀九就一千億嫁啦

點解咁貴都要起。。。

要起元朗人夾錢自己起啦

環境因素。 佢位於大坑渠。 施工時間有限制。 多雨季節。 市居等等。 每日施工時間得好短。
仲有好多相關針對支椿既test. 仲有好多好多

其實元朗啲行人路好窄，由元朗廣場行去千色會行到炆

所以起條天橋對元朗區市民黎講係利大於害

有天橋緊係有好處啦，但係咪係咪需要用到咁高成本既方案去做呢樣野先係一個問題。。

雖然話兩條橋唔同年份起，計埋通漲都好，但點都唔覺得元朗呢條值17億，仲未計超支個筆
再講今時今日啲工程，係預左cap水，但越來越離譜，之但係 quality就越來越差

起個單車泊位都話十幾萬一個，一件山墳藝術品都幾十萬，轉頭又要拆又cap多獲

真係好難信lor

例如 temporary work，啲機械點落去， 施工期間啲坑水點算？

"我覺得用常識都可以判斷到元朗天橋技術難道唔會高過汀九"
我覺得用常識都可以判斷到你柒左

D人自己冇用就話嘥錢
廢青唔出街起乜佢都用唔著架啦

人地就話判斷唔到
你就話判斷到
咁攞證據係咪應該你攞呢？

多謝你認同我常識係可以用作基本判斷

佢判斷唔到係佢廢啫

有時見到d私樓大屋苑，地鐵直頭起埋隧道駁過去全程有冷氣，所以點解個個爭住住地產商屋苑就係咁解

家陣政府起埋橋畀你，班友揾埋d九唔搭八藉口反對，話咩慳十分鐘有鬼用，但人地地產商屋苑咪又係咁，人地慳5分鐘都照起

講到咁好搵
連登仔唔開間公司接左單工程

其實你話起有須要, 但唔好起到無乜效益痳... 依家只係由元朗站到大馬路呢一程, 要17億, 真係好唔化算

通常講得出咁樣比較都係得半桶水industry knowledge

呢條橋17億真係唔算貴, 最多都只係average
不過抵唔抵又另計
用香港納稅人嘅錢, 去起條橋比水貨客/新界垃圾牛屎鄉下佬用

呢d 野又唔係全民受惠
應該元朗區自己搞啦屌

唔係只係到大馬路喎

行人天橋

喺河(坑渠)上面起有幾難?

行人天橋

地底本身多溶洞有咩關係?

行人天橋要防核爆咩?

何來認同你 分別係有冇能力去判斷對定錯
你少少識都唔識, 憑咩判決呀

好似你柒定唔柒咁簡單既野, 就話可以判斷姐

唔洗防核爆，不過要防止佢"冧"囉

要識幾多先判決到呀咁？講吓個標準先啦

元朗人路過講下自己愚見

其實我覺得民條野真係多餘

佢聲稱話solve 人車爭路果d
而佢接駁位係由朗屏至教育路
但其實人車爭路主要係大馬路
而唔係塞人係由元朗朗屏站至教育路一段

最主要係其實佢連接的路段原本係有另一條天橋serve the same route!!!!
而家有天橋link 朗屏站 至元朗廣場 再link 去教育路（商會中小學）

17億防"冧"

一定係中國標準

你話使乜揸刀揸鎗去打劫吖
搵隻手指圈一圈
啲錢就係自己

咁都好D , 但最理想好似荃灣咁, 個天橋灌通設計真係好正

佢d所謂常識淨係睇到條橋，睇唔到鋪晒磚頭嘅地下發生咩事，不嬲起嘢貴就貴在要處理地質環境，好似掘隧道呢d同人租機器俾專利費都俾人劏到成頸血，要平就用大陸嘢用大陸技術，但係實俾人屌唔安全

點解永遠咁多呢d人

條nullah雨季要排洪, d雨衝出黎, 點起呀? 係上面/附近起野, 會唔會structurally影響到條nullah呀?

溶洞比較簡單咁睇, 行人天橋係咪要打椿呀? 有溶洞比正常打長幾倍, 長左直徑都一定要大左, 咁係唔係貴幾倍呀? 仲未計其他處理溶洞既錢呀

常識判斷

first year stat已經教bias

ching要唔要考慮重讀

點解永遠咁多呢d人

條nullah雨季要排洪, d雨水衝出黎, 點起呀? 係上面/附近起野, 會唔會structurally影響到條nullah呀?

溶洞比較簡單咁睇, 行人天橋係咪要打椿呀? 有溶洞比正常打長幾倍, 長左直徑都一定要大左, 咁係唔係貴幾倍呀? 仲未計其他處理溶洞既錢呀

元朗條橋可以產生好大既經濟效益，你地班廢青唔明架啦

仲有交通,地下設施,條明渠嘅施工限制 聽到都覺得煩
喺市區起條行人天橋唔會易得過你起汀九
一般市民睇可能覺得好易 其實一啲都唔簡單

有機會係配合元朗南新發展區

難你老母
搵日本仔黎起唔洗5億仲要靚，我講既

唔怪得呢到聚集一班垃圾，係社會最低層，搵唔到錢，溝唔到女係有原因。人地解釋咗條橋技術複雜，施工期短，要打長樁，解釋完又唔撚聽，係要依依我我，選擇性接受自己鍾意既意見，係要與眾不同，真係好肉酸，窮係有原因

起3跑1000億都係咁起
是但啦
政府d錢都唔會益香港人架啦

咁樣既走線會幫你元朗廣場行去千色??

元朗依d鄉下地方由鳩佢啦
D錢拎返黎港島搞下活動好過

係連登仔眼中條橋好似好易起咁

Deck 左條明渠仲好啦

元朗天橋係邊度起到邊度

都係屎坑個句，俾啲資料你又點啫

所以香港d科技咪畀你班撚樣搞到咁囉

明明無得再平就係咁話條數唔啱

最後咪d audit狗做到成隻狗
工程consult狗又做到成隻狗
IT狗dup code又係做到成隻狗
逼到d人才過晒新加坡美國(甚至上海)先安樂

可能元朗去荃灣

其實係open tender 嫁
日本仔都可以入標嫁

日資main con好似有五洋

元朗其實個地方幾正下, 成個市中心好集中
如果你話幫千色既話. 應該YOHO 個邊搞好D , 呢邊太遠,
條橋如果真係咁駁, 話唔定條條橫街會有一個大型商場出現... 依家個元朗廣場真係...

經常係元朗表示同意
呢個post有幾多人真係了解果到環境
起條橋唔係無用, 但講唔上好需要

元朗人,
其實我唔贊成起呢條橋,唔想元朗變到荃灣咁臭

...

識波牙清

柒左就潛水啦

如果經紅色起先解決真正問題

所以我咪冇潛

5毛鼻祖了

有份負責設計建議的建築師學會外務事務部主席余烽立表示，規劃師學會、園境師學會、城市設計學會連同該會大約於2至3年前，得悉政府計劃在元朗興建天價天橋的項目，認為天橋會遮掩原來的陽光及影響通風，由於天橋有兩層，牽涉的規模和地基較大，令整體結構上較重。

政府亂亂洗錢基礎都係公認

咩撚都唔識係咁係度話貴貴貴

係架, 廢老已經係既得利益者當然識不斷起大白象

撈過下地基
如果你話打樁要打好深所以貴 係假嘅

地基公司其實收費係段米計錢，幾百蚊 1米 如果係尼種唔屬於大樁，叫"迷你樁" 收費係唔貴的

當所有工料+人工都通漲貴過汀九一倍都唔洗17億，點計都唔洗

咁點計個17億出黎呢……
冇可能用曬落條行人天橋度 咁啲錢去左邊大家明

佢小學應該必修左civil engineering

呢d civil works, 班archi識條鐵咩, 成日就9up d建議出黎
佢比到個prelim. design同cost estimate先算啦
如果係可行, 政府就唔會唔9理佢

2015年8月，區議會為求天橋早日建成，把原本540米的「蛇形」高架天橋修改為「筆直版」，同時否決由建築師學會提出，針對性建造180米天橋，擴闊明渠兩旁人行道及加強綠化環境的方案，結果引起建築界批評。建築師學會會長吳永順認為他們提出的方案有較大發展商機的空間，可成為「香港清溪川」，吸引旅客。批評區議會「唔識貨」一致通過造價較活化昂貴的長形天橋，同時阻擋觀景。

荃灣咁多橋
攞條出黎比下咪知
常識就判斷到不如你去入標做
近民居既野不嬲都會貴好多
施工時間少又限制多
咁進度一慢成本自然高

不過我就認同要公開標書

計個17億, 搞一大輪, 先至可以貪幾百萬, 所以一定做大佢

你去搵囉 日本仔公司自己入黎香港會舞得掂香港班判頭
我自己跳埋落去打生樁

唔好講技術啦 講人工運輸都好煩

市區工作 工時短 除時做到一半比人投訴嘈音又要停，一日隨時做得半日野，夜晚又唔比開工

入料點入，封路？封幾耐？落得幾舊料又要兜個圈先返得黎，讓返條路比人同車行

改路？又要買水馬，路牌，可能又要請交通督導員

吊機，大型器械放邊到？朝早黎放工走？

唔同空地一塊由得你閂埋門慢慢砌

市區工作野就做得少，人工就逐日計，個個判頭都報貴啲費事蝕，你又加啲佢又加啲就變天文數字

講到咁難起就咪起啦
要上上落落到時條橋都未必多人用
起完橋下重少左位行可能仲逼
要改善人車爭路既不如做好啲規劃

打幾十米或者幾百米樁點會mini pile呀?
當50米長, 直徑有冇可能得幾百mm呀?
你幻想下都知啦

政府一向都呃人

唔起邊有錢分?

唔係咁掠水，獻世派，佗地點安家呀

發達啦呢次，係咪大陸公司bid 中

我有單講緊一個大site千幾支樁
可以放晒d機入去任打h pile
都無咁平 坐底都2k 1米
灌漿test 未計

重點
所以講咁耐咩難起咩咁貴係正常都係假
最重要都係有得掠水

好心d記者就專業少少啦，你唔好拎倫敦條橋黎比

唔講唔知連燈咁多mhkie

先講技術問題, 擴闊明渠兩旁人行道, 咁咪又係要打椿/重建明渠
你估條nullah咁古老, 可以就咁加塊石屎上去就搞掂?
計落咪又係大部份最貴既工序都要做, 係做短左條天橘, 可能平幾千萬或者一兩億

再講政治問題, 你連區議會都過唔到, 仲講d乜, 柒到喊
成個方案又上又落, 根本說服唔到人去用

點解政府/ consultant咁多civil engineer, 就係要同時解決技術問題同呢d民主/政治問題
呢次班淨係識吹既archi連政治問題都解決唔到, 仲提佢個方案做乜

元朗個條橋係好弱智
元朗嘅問題係大馬路
你話起條橋由元朗廣場接去新元朗中心都話
家陣睇返個方向係講緊想接返原築個邊啲人去朗屏多

人工而家最平電氣仔都1300蚊一日啦

仲要你出1300都冇人同你做地盤啦

周圍都要人，我去商場做A&A唔好，有冷氣，有街行，食飯方便，做到一半去後樓梯煲煙打牌九。

冇1600-1700都唔使指意班大哥同你去地盤曬賓州啦

見到橋面起到咁豪咁足料就知個正苦都冇諗過要同你慳錢啦
你估咁多個億真係拎晒嚟打樁咩
同埋係明渠上面起行人橋 咁破壞景觀嘅行為真係鳩人先諗得出

有溶洞既，打樁前要做ground treatment，令成本大增

利申:工程撚

直徑323mm mini pile 都可以打到三十幾米深

我指行人天橋正常唔會用610 mm通，因為冇必要 另外我講嘅係 地基公司收費唔貴 即使係標準樁/迷你樁

唔明點解起橋，其實起條路落河邊，或者加闊行人路咪得

呢d工程 緊係玩lump sum
點會同你玩段m計

政治問題?
根本係保皇黨利益輸送問題

香港依家攪工程可以好誇張，真係將安全系數訂到地球最高，cap一個天價嘅 "顧問費" 之後圍內大家分錢

送通 送casing 咪唔洗做ground treatment
30mm厚通 2萬蚊一米 好平組

屌，算啦師兄，啲門外漢睇野永遠都係咁on9...

最緊要開多D工程比自己啲老細朋友

因為個問題係要過安寧路，大馬路同教育路，擴闊行人路係無用
加上現有明渠個排水量都唔會頂到俾你擴闊行人路

屌你老母，90年代同宜家年代既工料價格，工人價格都差好遠，你柒小陣好無？

係囉, 貴過太空科技

仲有就係呢個位雨季未必批入河開工，變左個工期會好長

溶洞 最難處理 係 落石落期間走石屎
因為你唔知個溶洞有幾大，所以落石屎可以落極都唔滿
行價一立方米石屎8000左右

以前貪開一百萬, 20年後冇理由都係一百萬

睇下你用邊間地基 自己機定租機 問題係我當你$2000 一米 加埋其他料 點先燒到17億……… 鐵又唔多 石屎又唔多

尼條行人天橋個報價點都唔合理啦下嘛

所以 17億 係平 係貴 睇左份GI再講都未遲

打柒你就有份

唔知頭唔知路就收皮啦
最好乜撚都唔好起，連條行人路都無撚起
橫掂你毒撚唔撚洗岀街

商業機構就出tender叫人地包底
政府就自己包底

好大嘅油水, 你驚無咗?

邊個話條數唔啱都要焗住起？
唔起唔得架？
頭一版啲五毛食屎屙飯

技術含量有幾高有幾難又點？？

值唔值放咁多錢幾做先得

我夠知方便啦，成十幾億去整條咁既橋，係幾多人納稅人加加埋埋先加到返黎既錢啊？

無錯 呢單工程 貴在工程時間
雨季要停工 旱季先開得工
呢舊idling錢都有排計 機錢人錢要計曬入去

無計，行外人永遠淨係睇到表面野就鬧左先

做工程既巴打唔洗同佢地理論啦，班人根本乜9都唔識
最好政府以後乜撚都唔好起

Idling都計？
乜地盤唔係計日薪？

政府無多d大白象工程 我地真係食得屎

其實唔係俾大陸佬公司中俾本地公司中黎做又無乜所謂 幾千億都益晒佢地 屌你俾d陀地公司執下骨都好丫

工人就同係計日薪
上面班管理層 地盤入面既所有野 只要因爲雨季無得開工 都會計入lump sum入面

一講值唔值就冇人覆架啦
成班五毛避晒唔答
淨係答技術上係咁貴

唔係技術問題
元朗一帶有溶洞 都唔係第一日知 出曬名

主要工程時間長左 呢舊錢先貴

溶洞唔係罕見野
尼個年代技術上冇乜大不了 起樓都住得人 但限制高度
仆你個街…起條行人天橋有幾高…你話溶洞攪到變左17億點都講唔通
又話咩排水……梅窩起響碼頭條橋又咪沿條河打向海
你睇返"梅窩改善工程" 上網有得睇
億幾攪掂
cap水唔係問題
cap都唔好咁撚樣禁住搶啦

都係個句
效益成本唔化算

簡簡單單 當呢單野 原本 預2年時間 可以做完
但雨季唔開得工，變相 由2年時間會變左4年（當秋冬先開得工）
淨係咁 成單工程 都貴左差不多一倍

唔開工姐 唔等於冇晒人跟住地盤情況 天氣會唔會影響到結構
而且啲料停工個時又要搵倉存放，保持good condition
旱季一到隨時開工
啲器械又要同租個個講定隨時要埋位，keep stock比你又係錢

唔做好呢啲預備工作，隨時又冇多一個月做野

到時旱季完左又要等多一年

同意，但工程不嬲唔係考量成本效益

90年代太古城幾錢？

咁計成本真係好on9
你啲料又一樣
工人人工計日薪又一樣
我當你照樣要計Management人工同公司運作
都冇理由double啦下話
同埋停工期間呢啲management 人工同公司運作spend係呢個project有幾多？咁都要allocate晒落個project 度仲唔係搶？

最後都係個句
成本效益跟本講唔通

你地工程撚唔考慮
政府駛我地納稅人既錢應該要考慮

講市民需要，筆錢用係第二度得唔得，起街市，起醫院等等

用樓價咁極端去比
你90年代買個麥當勞餐幾錢？

要黎起醫院加醫生護士人工好過啦

屌你呀，咁坐寫字樓果班唔撚洗岀糧呀？

可惜 現實就係咁on9
on9得過 全行都咁玩？
落標就係咁 價低者得
你以為中標個間有良心？no no no
明顯人地搵到你份tender有位日後claim爆你。
近年最俵俵者係某200億工程，臨尾再claim你政府100億

已經撥咗二千億起醫院

唔好傻啦 政府行最低價中標
人地個價一早寫明做幾多 做啲咩

佢只要係政府許可範圍內exclude晒啲額外工作，只做最基本

一超出合約就claim你vo

政府都冇得出聲

我知現實係咁
現實係咁唔代表合理
所以我地咪屌緊呢樣囉

條橋起嚟有乜鳩用
放假比啲賓賓野餐???

呢個貪啲，嗰個又貪啲，
奶共派又貪啲，貪貪吓咪17億囉，
上面支那人個個聽倒17億都

搵金門禮記呢d仆街 咪仲貴
人地出曬名安全第一
係安全個part打個價錢 高到on99
但點解係出面都會中標？
因為表現好 評分有優勢囉

就係規劃得差所以依家要補鑊

唔起點掠水？

點解要討論咁多版? 淨係睇條高鐵做價已經知香港工程係世界頂尖油水位，香港俾人收番之後唔係應該預咗?

用17億去起條橋咪令個規劃更加差
原本差既應該重新規劃
而唔係用更差既規劃去補救

d石屎一定用料上乘 鑲左金

咁呢個係政府問題 唔關做工程班人問題
做工程 都係一盤生意
白紙黑字寫明要做咩野 我出個價唔合理 自然就唔會中標

讀工程就嚟食得屎

如果行內班公司覺得10-12億起到
你會覺得最後中標個間會出17億中標？

咁點解無人落15億呢

你係咩行內人？屬於土木工程師？

其實有時係draft contract果班仆街又懶
想allocate所有project risk 落下個tier
搞到d單價unreasonable high

常識有限嘅時候

其實有幾多人有睇過立法會份文件

10-12億咪條橋個價錢，17億係包埋包contingency, rss 等等

家陣投標全部價低者得

係班rss真係好貴
講緊最低級d works都三萬一個月
當3年工程都成百萬

佢地識撚咩 成班毒撚見政府工程就屌

汀九橋可以預製組件 下面又係海，用船吊上去組裝，而且唔洗封路，最多只係圍封海域
呢條橋附近咁撚多車多人又逼 分分鐘要全部人手釘板紮鐵落石矢
仲要考慮埋條明渠 溶洞 民居 馬路 行人路
Vibration settlement monitoring之類都多過汀九多多聲

常識

上面有位連登仔話日本仔5億做到
今次一定係日本公司中標

人地咪因爲常識未必判斷到一開始就話唔可以太武斷 你就走出嚟講常識已經可以判斷到 根本笨第一句你就柒撚咗啦傻閪

rss 跟政府人工個pt，其實係政府班友貴

日本仔5億判個地基黎做就得 5億判成條黎洗黑公啊

咁有好多risk係真係現階段唔知, 又冇理由預細, 好難解釋
同埋最緊要, 預少左要上會再批, 搞到局長/常秘/署長又要去同尊貴既議員解釋一番
呢隻鑊點孭, 將心比己, 都係合理做法

呢單野淨係打樁都打3年(新聞話)
全單應該5年無走雞

GE? 包左住宿未？

咁呢個我同意既 我都係打份工姐

原來會怕解釋
高鐵,乜鐵物鐵超資
邊個孭過鑊?

人地開公司要黎賺錢，但d人就話食水深
李嘉誠都剝削左香港人咁多年又唔見有人出聲

你係咪冇做過工府tender drafting 同冇做過tender evaluvation?睇過tender board做野未？

無知真係好可怕

呢D係幫支那狽, 點死都要死出黎

香港係呢方面又未至於去到呢個地步既
Sofar 我做中資都唔敢sure一定有
都好耐無接到政府job

真係唔知做乜鳩

無equipment 買都成17億

其實係design 問題
如果要咁起17億合理
除咗打樁打深咗
仲要確保溶洞唔冧

其實最阻地方係輕鐵
改行外圍或落地底
再擴闊條路可能平好多

平行時空?
地產霸權講緊邊個

你唔好理條橋係咪要咁貴 呢d 野好易吹
問題應該問係咪一定要咁起
點解近年要揀d 最貴又最冇效益的方向黎做
殺雞用牛刀然後講牛刀係值咁多錢
係近年政府最鐘意咁樣轉移視線

點先計到17億，有冇details

我已經分唔到係打手定真心on9

佢講得岩呀 但唔係啲乜野3分1油水
全香港contractor夾埋落高個價咁荒謬既野囉

正解
你見成班五毛係度不停講係要咁貴點解要咁貴
但一講到點解要起點解要咁起就冇乜人回應就知

澳門同香港制度都唔同啦

人地評分制 價錢唔係首要 啱spec 涵蓋範團夠先高分

佢地做唔足佢地報價個part 梗係要賠啦

你禮記啲合約我睇唔少 頭盔成丈厚
香港政府就係知同你禮記拗都未必贏 咪唔使賠囉
如果唔係有得你西九高鐵claim期claim vo claim得咁過癮？

如果係發展商搞點肯批造價廿億既行人橋出黎
依家問題係有人巧立名目發大條數食公款啊 知唔撚知

問題係跟本唔應該起橋，成本效益太低，又阻景觀通風

依家隻雞成隻牛咁大隻 有咩問題
依家政府要人幫佢殺隻 雞
反而依家被人針對個個 係殺雞條友 唔係政府？

膠鐵因爲阿爺開金口話要一地兩檢先可以禁住嚟搶渣 唔道真係畀你瀨地硬咩

笑撚死 14年澳門即係永利啦 做撚到成pat屎咁defeat list 有40萬個items 都好意思認頭
畀我割埋𥱊啦

樓價 股價 係因為佢地有決策權 當然控制到
知道同預見到幾時要走
工程造價控制黎做乜？
回佣？ 回佣都唔揀咁大單野要過財會既玩啦
係terms contract 大把油水撈

澳門返黎班人多數都鳩鳩地
可能係果邊hea慣
我個盤都有幾個

其實點解愈來愈貴
你諗下 投訴既人愈來愈多
你就知點解愈來愈貴
依家一單工程 限制
點都多過之前
如果依家要你起多條汀九橋
環保組織 第一時間出黎反對

好啦 真係要起啦
可能唔好彩整死左條海豚
已經要賠唔知幾錢
如果你去落價 你都mark高啲保障自己啦

btw 之前有冇環保組織 唔太清楚

好多5毛做橋專家

睇幾版，收你17億執到

依個真

7-10億都比多左
剩低個d係咪指定左用貴價𨋢、電梯
咁多露天電梯、𨋢，肯定比人cap到盡

我覺得佢地將17 億分番俾元朗人慳番啖氣仲好

其實我係弱智
岩岩起個底睇你啲post都知此人只應天上有
對唔住ching要你辛苦同個弱智仔講野
可以唔洗回我架喇 廢事拉低ching啲智力

咁既價錢 肯定係用鈦金屬加核動力發電既姐

打樁判頭落標段meter有個數 咁你枝樁深 quan數大 咁cost咪大
另外單單project都唔同價 睇你環境地質增加施工難度
綜合各總因素又收你貴啲
另外招標緊搵個平嫁啦 唔通仲搵個貴既做唔驚比人屌？
可能有標廿億添呢

利申 日薪850地盤什工

用常識就判斷到
civil engineer 唔使考牌都得啦咁

貪污16億

呢到啲傻閪多撚到，人地解釋個工程造價點嚟，就話點都唔會咁撚貴，講嚟講去都係話有人cap水，無憑無據 ，咩文件都未睇就屌屌屌。
好啦，跟住就話起嚟無鳩用，跟住就彈一兩個自稱住元朗既人話唔贊成，大佬呀，落區問下啲居民啦，根本大部分人都贊成起。呀屌，跟住就話起嚟唔符合成本效益，又話用嚟服務一小撮人，屌你咩，邊區起既野唔係服務一小撮人呀，又話屏風乜乜柒柒，笑撚死人咩，荃灣咁撚多橋，屏風死哂人未呀，根本元朗起好一條，就好大機會發展到多啲橋相駁，呢到啲人為屌而屌，最撚好政策派撚哂啲錢俾廢青，升唔到大學派一百萬，中學畢業一千萬，因為你地失敗唔係因為自已，係因為你環境導致成呀麻，垃鳩圾，最好人人一層樓

工程撚留名研究鳩橋

立法會批個17億係approved project estimate (APE)
contract sum 係會低過APE
可能就係你所講around 10-12億到

係行內人唔會APE 同contract sum 都唔識分
一係就就係行內的低端人口

汀九支樁要打幾多米？

如果係真咁元朗ｄ樓應該賣得好貴

其實條橋真係對元朗好大幫助
紅色圈係元朗而家最撚繁忙嘅路口，基本上等過馬路可以塞死晒所有人
紫色係過去幾年同未來幾年嘅新發展區，呢幾年係咁發展元朗南同朗屏站附近，元朗人口急增左好多
果2條線係朗屏附近新發展區要出教育路嘅路線，基本上係一定要經過已經塞到仆街嘅路口

當然17億個數係好大，要解決溶洞應該要用好多成本，當年yoho mall 要填平個溶洞起樓成個發展項目delay 左好幾年

不過其實我想知如果地底過要穿過一堆40-50年舊樓加大馬路教育路地底果堆管道電線其實成本會有幾高?

朗屏8號開緊17000蚊呎

樓上小學雞唔知價

唔得啊
成日有班連登仔話護士唔值3皮
仲加 ?

E位師兄咪有料到囉
下下都問點解要起
睇野唔好咁短視好冇
唔洗考慮元朗未來人口增長/地區發展？
又話要解決房屋問題
唔起左d基建配套先咁點起樓？

元朗好多fault, joint果d, 地底過可能仲難搞

御半山咪又係呢個價
家陣佢又下面直通地心呀？

搵日本起都唔洗17億

因為我真係住係元朗已經好幾年唔敢係大馬路過馬路
根本只係可以討論嘅係究竟係起橋定地底過先係最經濟而唔係起唔起呢個問題
個濕鳩政苦係咁起起完先發現基建配合唔到都on99
市中心係咁，十八鄉路又係咁

我元朗南住咗廿幾年
個個星期都會行上朗屏
條路放咗地雷定拒馬？

元朗南廿幾年前得幾條村，你行得去朗屏站都係近元朗劇院果邊，我上面幅圖咪圈左最撚多人嘅地方囉，你會經果到咩？

搞行人隧道9成9都cut and cover
即係要上面成條路封左佢 掘完起埋再回填
條路癱瘓起碼5年

無腦既人真係好可怕
淨係識睇長度 價錢
膚淺到咁

經千色大棠路十字路口上大榮華飲茶
都穿咗兩個

咁我諗你EQ 都幾高
利申 小弟元朗東去元朗廣場會行教育路唔會行大馬路，我EQ 低我怕我會問候人

可能元朗果條地下深不見底 深過海

人如其名

應該睇埋貪左幾多

四個專業學會在2013年就政府「元朗540米天橋建議」的聯合聲明。事隔5年，我們學會建議的方案B完全沒被考慮。

起到同cap水同要分比友好

冇關

有咩高見
有幾多公司唔係開一單野先請人

政府嗰個好啲

點樣cap水分畀人呀痴線
講就易
你當商業罪案調查科死架
有d公司上市你當全部股民盲架
仲有有d公司好似隔離po先講起例如俊和，周圍得罪人，得鬼閒同你friend底分錢呀

五毛多撚到呢

你肯定無份俾錢喇撚樣

你係咪元朗人先 知唔知元朗真係多人到就快到企埋出馬路 個人覺得貴唔貴唔只比較其他類似嘅項目 仲要睇有冇價值

住左元朗廿幾年
最塞其實真係兩個輕鐵站口
特別多廢老同師奶水貨客 真係會行到燥
而且條路本身窄過閪
真心覺得無得救

睇完地圖又唔覺得條天橋有幫助
你話沿住輕鐵軌 東向西起就有用
起南北橋真係唔值
你發展完朗屏 條橋咪引多班人落嚟大馬路逼囉
果啲話元朗廣場行去千色可以用條橋嘅路痴
行教育路邊有人逼

一係執柒曬啲藥房 一係立法要廢老留係屋企

不嬲都有橋由朗屏站駁入市中心 都未見迫爆 最爆明明係大馬路嗰頭
我都唔明起多條高大空嘅駁入元朗南係咪真係有咁嘅需要

個需求／效益點都唔值17億吧？你用17億為個區發展其他實用項目應該大有作為

你連「難度」都打錯
唔好學人講咩嘢常識啦屌

都癡線, 呢班學會識鬼點起橋咩
乜design/ cost estimate都冇就格硬話自己個方案好d, 淨係識嘩眾取寵

行人隧道有個問題係駁唔到架空既西鐵站，變左好難吸引人流。同埋行人隧道好似過二百米長就要有vent shaft (唔記得有無記錯), 喺舊區都幾難搵位起

唔敢話17億做到好多野
但求唔好再起大商場

Archi urban planning landscaping 班友識撚計數咩 畫個3d model就識

Hkie 都廢事陪佢地癲

一唔啱聽就話5毛
點會有理性討論

根本就有心混淆視聽

咪再推post 啦大家

難度嚟講，汀九技術層面上係高既。
不過比起汀九橋，依條元朗橋最難果part除左打樁，就係個working space。條橋橫跨大馬路，教育路，兩條路交通流量高，申請封路做野已經一大難關，二來封到既位又未必夠大做野，三來可以封路既時間短。剩係依樣野都會比汀九難做。

或者你會覺得封路時間短咪做快啲囉，但係現實係，如果人地比你個時間得兩個鐘，咁你可以落到幾多石屎？仲有要分幾多次落石屎？design個structure又容唔容許你分咁多次落，有咁多個construction joint 位？

剩係依樣野都會令到工程成本增加，點解？一架石屎車最小7m3。你叫4m3石屎同7m3石屎佢都會收你一車既運費。咁你分得愈多次落，成本就愈貴。

另外，封路時間如果係要夜晚就仲慘，夜晚落石屎，不論係石屎廠，石屎車，石屎工人，成本都高一倍有多。

單單係落石屎依個成本，都唔會低過汀九橋太多。

其次佢工作範圍咁開揚，有啲有心人仕去玩野打1823投訴你，你又會比佢搞到你無左粒幾兩粒鐘，所需完工時間又長左，成本又自然高。

17億成本去起依條橋無大眾諗到咁貴。

但係用17億去起依條橋，我就覺得唔值得。但係個建築師諗既所謂plan b，隨時同條橋做價差唔多。
所謂既兩邊行人路擴闊，唔係我就咁放塊3光闊既鐵板出去就得，我喺下面一樣係需要有support，一樣要做條柱頂住。或者要喺現有既行人路下面種一舊大既石屎footing。

佢講就講到好輕鬆，自己個design好似好好。不過佢好似忽略左做唔做到依個問題。建築師主理美觀，但係實際做唔做到就靠工程師。
作為一隻工程狗，我就覺得要擴闊3m既cantilever行人路所需既價錢唔會比起一條長天橋低好多

好心呢個post唔識果d就聽專業人士講野啦

唔識又要同人嘈 一邊出曬圖出曬文件另一邊就不斷拒絕接收信息

住左元朗廿幾年
真心覺得條橋無用
平時南北向都唔算多人行
真係黑點係大馬路燈位
同條路太窄
呢兩個問題起橋都唔會有幫助

拎少少錢俾慈母加班捉違泊仲實際啦

安寧路去教育路D人使唔使經過大馬路?
馬田路去朗屏站D人使唔使經過大馬路?
大馬路D人流全部都係留喺行街?

當年起西隧果陣有無問人話西九龍果邊都無乜人去西營盤, 點解唔搞好紅隧先?

斬哂所有臭河樹
再整闊所有過馬路位
同捉曬所有非法霸佔路面鋪頭

已經解決問題

元朗D路好闊，只係比D on9綠化整窄

巴打你先真正熟元朗, 行人天橋最主要用途就係改善地面迂迴嘅道路
而家南北過路處擺到明唔夠同迂迴

上面有條傻仔畫張圖話條橋應該沿大馬路由元朗廣場起去YOHO
屌你而家行車天橋咩, 邊有行人天橋係沿住一條直嘅馬路起, 搭輕鐵都得搞掂啦

如果好似上面巴講話要分流未來落成既新住宅區我又覺得值wor

咁design既時候一定有做過曬分析係要南北向分流既都冇計架

元朗d路基本上已經到曬capacity 一放假d廢老直頭迫曬出馬路行 呢d真係唔住係到唔知

南北過係真係好閪煩 燈位又隔得遠又慢

17億起黎益下我地都好過益大陸人啦